<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="vi-VN"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://kinhsach.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://kinhsach.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="vi-VN" /><updated>2025-08-29T08:58:18+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/feed.xml</id><title type="html">Kinh Sách</title><subtitle>Kinh sách miễn phí giúp cộng đồng đọc kinh nghe pháp tiếp thu trí tuệ giữ vững lòng tin sống đời Chánh Đạo.</subtitle><entry><title type="html">Không Nên Phê Phán</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/khong-nen-phe-phan/" rel="alternate" type="text/html" title="Không Nên Phê Phán" /><published>2025-08-29T08:47:00+07:00</published><updated>2025-08-29T08:47:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/khong-nen-phe-phan</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/khong-nen-phe-phan/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Dư Luận Quần Chúng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Gần đây có những luồng dư luận gây hoang mang trong quần chúng nói về Cha, phê phán kim thân Cha, những dư luận này gây sự giao động trong cơ Đạo. Cha khuyên nhủ các con nhớ giữ sự ổn định nội tâm nếu ý niệm về Cha hoặc những câu nói hành vi nào của Cha mà giúp các con ổn định giúp các con mở trí giúp các con hướng thượng thì các con nên giữ đó để mà tiến hóa, mượn đó mà làm phương tiện giúp mình tiến bước trên đường tu học.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Gạc Sang Một Bên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Còn cái gì Cha dạy khiến cho các con nghe mà hoang mang thôi thì các con cứ gạc nó sang một bên đi, mình không biết chuyện này có hay không, nghe nói Cha thế nọ thế kia hay không chân chánh hay có cái gì đó mà khiến cho mình giao động hoang mang thì các con cứ gạc nó sang một bên cho Cha đi, cứ gạc sang một bên để nội tâm các con được ổn định.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Nên Phê Phán</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con rõ Cha không cần gì uy danh của Cha nhưng đối với Cha sự ổn định nội tâm của các con mới là điều tối hậu và cần thiết trong lúc này, vì hiện nay các con chưa đủ trình độ để hiểu được Thượng Đế và phê phán Thượng Đế đâu con! Nên Cha khuyên các con đừng hoang mang giao động làm gì. Các con ơi các con không nên phê phán ai ngay cả giữa các con với nhau giữa con người với con người, Cha không nói giữa chúng con với Cha mà Cha nói ví dụ giữa con người với con người giữa một người với một người thôi thì sự sái quấy của người khác mình còn không nên phê phán làm gì mà mình hãy nên quay lại lo phê phán mình trước đã.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quay Vào Nội Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Người thật tâm tu phải biết quay vào trong kiểm soát mình tống rác rứ trong nội tâm để mình được sạch thêm, đống rác của người ta mình thấy đống rác của mình quên đi thì cá nhân này không thể nào tiến bộ được đâu con. Ai làm sái quấy đã có luật Trời, luật Trời biết lo cho nó hơn con thấy nó và thẩm xét nó rõ hơn con, Thượng Đế thấy nó và biết nó rõ hơn con cho nên các con khỏi lo và rồi ví dụ Cha đây có sái quấy thế nào thì cũng có luật Trời đó thôi các con lo gì chỗ này.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thất Vọng Nản Chí</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Có luật Trời hành xử và tác động luôn luôn vậy các con lo gì, cho nên các con hoang mang không biết những gì mình nghe nói về Cha có đúng không hoặc mình nghe nói rồi đâm ra buồn ý thất vọng nản chí thì Cha khuyên các con nên gạc cái này sang một bên đi con, nhiều con nghe rồi đang tu bỏ tu đang ăn chay bỏ đi ăn mặn nhiều con quyết định ở đây tu rồi bây giờ nghe Cha thế này thế nọ lại đâm nản quyết định vượt biên cho rồi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Con Tu Cho Con</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi các con nên nhớ rằng các con tu các con nhờ con tu để con trở về, con tu cho con !!! Con nào trở về Cha cũng sung sướng lắm, Cha khuyên các con hãy cố giữ sự ổn định nội tâm của con dùm Cha đi, việc đó mới thật sự khẩn cấp để cứu các con trong màn này. Cha nói thật Cha chưa cần con nào tin Cha Cha chưa cần con nào biết Cha, con nào biết đây là Cha tin đây là Cha là phước cho nó mừng cho linh hồn nó vì nó được hưởng sự hiểu biết giác ngộ sớm hơn bao đứa khác, nhưng ngược lại nếu đứa nào chưa biết đây là Cha chưa đặt niềm tin đây là Cha Cha cũng chưa cần nó tin.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cha Ngự Trong Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha chưa cần ai tin Cha nếu cần các con tin Cha đã mở rộng cửa và công khai tiếp khách từ lâu rồi, như các con thấy đó Cha đóng cửa không tiếp khách Cha cũng chưa hề kêu con nào tới đây để tin Cha. Cha vẫn thường nói với những con có duyên phước gặp Cha, này con khi con tưởng đến Cha thì ắt đã có Cha ngự ở trong tâm con rồi không cần thiết phải đến đây mới có Cha, vì Cha ở khắp mọi nơi không phải chỉ ở đây mới có Cha đâu và Cha cũng vẫn thường nói các con ơi Cha chưa cần các con tin Cha.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Tin Mà Tu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tin mà không chịu tu chi bằng không tin mà quyết tu !!! Cha nói câu này thường lắm và hôm nay Cha lặp lại vì không tin mà chịu đi thì cuối đường các con sẽ thấy Cha và tự nhiên lúc đó các con sẽ biết Cha thôi. Tin mà không chịu tu tức là các con không chịu đi mà không chịu đi thì làm sao tới không đi thì làm sao có lúc thấy Cha thật sự được con, chỉ tin mà không tu thì cái tin này chỉ là một thứ mê tín mà thôi, Cha không khuyên các con mê tín Cha muốn các con chánh tín vì chánh tín rồi thì mới hy vọng trở về hợp nhất được với chân lý còn mê tín thì không thể nào về tới được đâu con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Linh Hồn Chính Mình</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Thoảng như các con không tưởng đến Thượng Đế thì cũng nên nghĩ lại mà lo thương xót cứu vớt linh hồn của chính mình đi đừng để nó bị nặng nề trọng trược, các con đã giam nhốt nó trong thể xác ngũ uẩn của con biết bao nhiêu kiếp rồi phải giải phóng nó đi, phải mở cho nó ra tháo bỏ xích xiềng và giải bớt trọng trược cho nó thăng hoa.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="không nên" /><category term="phê phán" /><summary type="html"><![CDATA[Các con ơi các con không nên phê phán ai ngay cả giữa các con với nhau giữa con người với con người, Cha không nói giữa chúng con với Cha mà Cha nói ví dụ giữa con người với con người.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Không Ai Tránh Khỏi</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/khong-ai-tranh-khoi/" rel="alternate" type="text/html" title="Không Ai Tránh Khỏi" /><published>2025-08-29T08:39:00+07:00</published><updated>2025-08-29T08:39:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/khong-ai-tranh-khoi</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/khong-ai-tranh-khoi/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Ai Tránh Khỏi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng nếu chỉ ăn chay trường thôi thì không ích lợi gì bao nhiêu đâu các con, ăn chay nhưng đồng thời phải tu tâm sửa tánh tham thiền niệm Phật nữa mới thật sự hữu ích cho việc thăng hoa tâm linh và trở về hợp nhất với Thượng Đế đó con, cho nên bằng mọi giá các con phải ráng giữ sự ổn định nội tâm phải ráng giữ điển thanh đừng cho tâm mình hoang mang giao động vì cảnh khổ nhất định phải có và chắc chắn không ai tránh khỏi được !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Áo Giáp Phước Đức</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con đã được học thông về nguyên nhân của sự khảo đảo và lợi ích lớn lao của mọi khổ đau rồi thì hãy bình thản dấn thân tiến bước xuyên qua mọi núi giáo gươm của khảo đảo, và hãy tự tại vượt qua mọi rừng khổ đau của nghiệp quả và hãy chấp nhận lội lặn qua bể trần ai ngập tràn máu lệ này với bộ áo giáp phước đức vi diệu do chính các con tự tạo ra đi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tam Công Tứ Lượng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Áo giáp phước đức này các con phải tự rèn lấy bằng tam công tứ lượng bằng trường chay bằng giới cấm bằng công phu tham thiền niệm Phật bằng bố thí phóng sanh đó các con. Cha cho các con rõ chỉ có áo giáp này là hữu hiệu mà thôi, không có áo giáp nào che chở cho các con vi diệu và đảm bảo hơn cái áo giáp phước đức trong lúc này, nếu các con có được áo giáp này thì dầu ở bất cứ nơi đâu dầu trong tên bay đạn lạc dầu trong hiểm nguy khổ nạn cũng có thể qua được đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tiền Không Cứu Được</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì màn này tiền không cứu được các con mà vàng cũng không cứu các con được, cửa nhà thì lại càng tệ hại hơn vì những thứ này chúng khảo đảo các con điêu đứng ăn ngủ không yên. Các con ơi ngoài phước đức ra không có cái gì cứu các con được chỉ có khoác cho mình một cái áo giáp phước đức và trốn trong phước đức trong nội tâm an tỉnh là hữu hiệu mà thôi !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ở Đâu Cũng Vậy</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Chứ không phải nghe nói khổ nạn rồi đi vô hang mà trốn cũng không phải nghe nói hiểm nghèo rồi kiếm ghe kiếm tàu mà đi, vì hiểm họa ở bất cứ nơi đâu khổ nạn ở bất cứ chỗ nào nếu các con bị khảo đảo bị khổ nạn do nghiệp lực của mình thì các con ở đâu cũng vậy thôi, cho nên chỉ có cách duy nhất là trốn trong áo giáp phước đức thôi con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chớ Vọng Ngoại Cảnh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi màn này không tu là một thiệt thòi rất lớn, phải tu thôi con! Ráng trụ điển và giữ sự ổn định nội tâm chớ có móng vọng nhiều theo ngoại cảnh, màn này khối trược sẽ tung đủ thứ chuyện để gây cho các con bị giao động, các con hãy ráng giữ sự ổn định nội tâm và giúp cho mọi người ổn định, ai hoang mang giao động hay tán loạn nhiều thì nên nâng đỡ tinh thần bằng một vài lời khuyên nhủ khuyến khích và giúp cho tâm hồn của người khác được an định hơn.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Công Quả Nghiệp Quả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con rõ ai giúp cho người khác ổn định nội tâm là làm việc cho khối thanh, ai làm cho người hoang mang giao động để thoái hóa tâm linh là làm việc cho khối trược đấy con, làm việc cho khối thanh là công quả mà làm việc cho khối trược là nghiệp quả, các con nên chọn công quả mà làm đừng gieo nghiệp quả mà gánh nghe con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đừng Gieo Hoang Mang</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha khuyên các con điểm này ráng nhớ đừng gieo rắc hoang mang giao động nên giữ nội tâm mình an định và đồng thời phổ hóa sự ổn định này ra xung quanh mình để nội tâm những người xung quanh cũng được ổn định đó mới là người tu, người chân tu phải thực hiện cho được việc này là hãy tránh gieo rắc những gì loạn động vô ích.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="không ai" /><category term="tránh" /><category term="khỏi" /><summary type="html"><![CDATA[Giữ sự ổn định nội tâm phải ráng giữ điển thanh đừng cho tâm mình hoang mang giao động vì cảnh khổ nhất định phải có và chắc chắn không ai tránh khỏi được !!!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Hãy Ráng Ăn Chay</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/hay-rang-an-chay/" rel="alternate" type="text/html" title="Hãy Ráng Ăn Chay" /><published>2025-08-29T08:20:00+07:00</published><updated>2025-08-29T08:20:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/hay-rang-an-chay</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/hay-rang-an-chay/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khổ Nạn Thế Gian</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi màn này là màn đại khảo khổ nạn ở khắp thế gian nên các con phải ráng niệm tên Cha và cố mở rộng tâm hồn hợp nhất với Thượng Đế ở mọi nơi mọi lúc để nhờ đó điển các con sẽ được sáng hơn hầu hóa giải bớt trược cho chính mình, chỉ có bớt trược thì mới bớt khổ nạn được thôi các con có rõ điều này hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thể Xác Thanh Sạch</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Ngoài ra màn này trong cơn khổ nạn các con phải ráng giữ xác thể của mình cho thanh sạch và giữ cho được sự ổn định nội tâm tức giữ cho được thanh điển đó các con, giờ đây ngoại cảnh đang đảo điên động loạn nên hướng tâm nhiều ra bên ngoài các con dễ bị xáo động lo sợ buồn rầu phiền não, các con phải khá biết rằng dù lúc này các con có lo sợ buồn rầu phiền não thì cũng không giải bớt được khổ nạn cho mình đâu vì khi các con buồn rầu lo lắng đủ thứ khổ nạn thì lúc đó chắc chắn bị mất điển thanh vì thần các con bị tán loạn tư tưởng bị phân tán nên điển thanh của các con phải bị suy tức khắc.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vững Tin Ở Trời</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Mà điển mất thanh thì tức tâm hồn đã bị trược hóa bởi ưu phiền loạn động, trược hơn thì ắt khổ nhiều hơn cho nên loạn động phiền não chẳng những không giúp cho các con giải bớt khổ nạn do nghiệp lực khảo đảo mà còn làm cho các con càng khổ đau thêm, nên các con ơi màn này hãy vững tin ở sức mạnh thiên liêng hãy vững tin ở Trời và cố mở rộng tâm hồn cao cả hợp nhất với Thượng Đế rồi ngài sẽ cùng gánh khổ với chúng con, sẽ cùng với chúng con lướt dặm qua những chông gai qua những khó khăn thử thách hiểm nghèo, nếu các con nhớ tới Thượng Đế thì ngài sẽ cùng sinh hoạt với các con luôn luôn ở bất cứ đâu và bất cứ giây phút nào đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trường Chay Bớt Dục</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Và các con có biết phải giữ thể xác cho thanh sạch bằng cách nào không? Bằng cách trường chay và bớt dục đó các con, các con hãy ráng ăn chay trường đi con nào chưa ăn thì hãy ráng mà ăn con nào ăn rồi thì phải ráng giữ hạnh trường chay, điều này rất cần thiết và cấp bách lắm Cha mới nhắn nhủ các con đó và phải cố gắng hành Pháp Luân Thường Chuyển nhiều gấp bội trong ngày để giải bớt trược điển, nay mai các con sẽ thấy tràn lan những cảnh bị xâm nhập nếu các con không biết giữ thể xác thanh sạch nhờ trường chay tiết dục và giữ tâm hồn an tịnh mà nếu cứ để cho tâm tán loạn thì điển sẽ mất thanh, khi đó trược điển sẽ tích tụ dày đặc trong tâm hồn nên sẽ có nhiều đứa trong chính các con bị xâm nhập bởi các điển trược tương xứng của các vong linh hay hồn thú xâm nhập khảo đảo bản thân con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khổ Nạn Xui Xẻo</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này nếu con nào thiếu phước và có nghiệp với chúng nó nặng nợ với chúng nó thì luật Trời sẽ cho chúng nó tự do lộng hành khảo đảo các con theo luật nhân quả, những phần xâm nhập này sẽ sát phạt quấy phá khảo đảo các con hành các con bệnh hoạn cả tinh thần lẫn thể xác đưa đến cho các con những cơn khổ nạn xui xẻo không chừng, vì lúc đó các con đang bị mất thanh điển tức trược nhiều hơn nên rất dễ bị các phần trược điển ở cõi vô hình tá vào xúi dục các con hành động theo ý của chúng nó, nó sẽ phá điển lấn áp điển và lấn át phần hồn chúng con và nó có thể tá vào xác thân chúng con để hành động theo ý muốn của chúng nó hầu sát phạt trần gian.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hiện Tượng Đảo Điên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con biết rằng màn này chúng nó rất cần phần thể xác hữu vi để khối trược vô hình làm việc nên đứa nào trược nhiều nặng nề nhiều hợp với trược điển của chúng thì chúng sẽ tá điển trược nhập xác để sử dụng các con, cho nên rồi đây các con sẽ thấy đủ mọi hiện tượng hỗn loạn đảo điên đủ thứ những cảnh như vậy rồi điên lên thiếu gì con lớp bị tà xâm nhập lớp bị đủ thứ nạn khổ lớp bị nghiệp khảo.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Giải Bớt Nghiệp Sát</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Con nào thiếu tu thiếu phước sẽ bị chúng nó chiếm xác làm việc có khi sẽ chịu nghiệp lực kéo đi luôn, khối trược sẽ kéo nó đi với chúng và có khi rớt luôn trong màn này cho nên phải gấp rút ăn chay trường đi các con cần lắm, Cha khuyên vì cần thiết! Các con rồi đây sẽ bị khổ nạn chết chóc dữ lắm, màn này chỉ còn trốn trong phước đức và trong nội tâm an tịnh của chính mình mà thôi nên phải giải bớt nghiệp sát càng nhiều càng hay, trước mình đã vây quá nhiều rồi giờ đây phải giải bớt nó đi con vì thế các con phải gấp rút ăn chay trường đi các con ơi, con nào cảm thấy khó ăn nên cố gắng ráng chút đi con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quá Nhiều Nhu Cầu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì các con cố gắng chạy đua đến mục tiêu đại hội Long Hoa mà e còn không kịp huống hồ gì các con lại cố đi lùi lại thời kỳ dã man, mình đã tập cho thể xác này quen với quá nhiều nhu cầu quen thỏa mãn sự đòi hỏi thì rồi có lúc các con sẽ khổ vì chuyện này vì đến lúc nào đó nó sẽ trở lại khảo đảo các con khi các con không còn đủ điều kiện để vừa ý chúng nữa, cho nên tốt hơn hết các con nên tập cho nó quen dần theo ý muốn của mình theo ý chí của linh hồn mình điều đó có nghĩa là các con tự giải cho mình bớt khổ trong màn này đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="hãy" /><category term="ráng" /><category term="ăn chay" /><summary type="html"><![CDATA[Các con hãy ráng ăn chay trường đi con nào chưa ăn thì hãy ráng mà ăn con nào ăn rồi thì phải ráng giữ hạnh trường chay.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Không Thể Tha Thứ</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/khong-the-tha-thu/" rel="alternate" type="text/html" title="Không Thể Tha Thứ" /><published>2025-08-29T08:12:00+07:00</published><updated>2025-08-29T08:12:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/khong-the-tha-thu</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/khong-the-tha-thu/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hai Điều Lưu Ý</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng có hai điều Cha phải nghiêm túc lưu ý các con, điều thứ nhất Cha dạy bí pháp niệm tên Cha đồng thời hợp nhất với Thượng Đế, điều này không có nghĩa dạy các con ngã mạn cống cao tự xưng mình là Thượng Đế trước mọi người rồi khinh khi chúng sinh xưng danh Phật vưa đủ tranh giành giáo quyền tác hại quần sanh thì chính cái ý nghĩ đen tối của đứa đó sẽ là thủ phạm làm nội ứng thu hút mãnh liệt khối trược đến trùm đậy và nhận chìm nó trong khổ đau khủng khiếp sau này đó các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Màng Ân Huệ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con khá hiểu rằng bí pháp niệm tên Cha chỉ dành cho các con thực tu để trở về mà không màng tới bất cứ một ân huệ nào của ngũ dục thế gian, có thì tạm dùng không thì thôi cho nên vấn đề phổ biến bí pháp này phải rất cẩn trọng và dè dặt vì bí pháp này sẽ làm thoái bộ cho những đứa nào ngu muội còn dẫy đầy tham vọng mê luyến trần gian đó con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hòa Với Mọi Người</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Và điều lưu ý thứ hai là khi các con niệm tên Cha và nhận biết được con là Cha thì tâm hồn con cũng phải cởi mở như Thượng Đế thì mới hợp nhất được, nghĩa là tâm hồn con phải hòa ái với mọi người nghĩa là từ bi hỷ xã, phải biết thương yêu và quý trọng chúng sinh đối xử bình đẳng với đồng loại, phải trường chay và phải giới hạnh nghiêm minh thường bố thí phóng sanh và luôn luôn làm hạnh Bồ Tát tạo công đức hầu lợi lạc cho đời, thực hành thiền định để duy trì thanh điển.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Được Chấp Mình</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con khá biết rằng vì Thượng Đế vốn không hình tướng Thượng Đế vốn vô cực vốn không âm dương nam nữ nên Thượng Đế vốn không có tên gọi mà chỉ tạm gọi là Thượng Đế, và Thượng Đế cũng không là gì cả nhưng không một hiện tượng nào trong vũ trụ mà không phải là Thượng Đế, vì Thượng Đế vốn ở khắp mọi nơi nên nếu các con muốn trở về hợp nhất với Thượng Đế các con phải tuân thủ điều kiện cơ bản này là dứt khoát không được chấp mình là gì cả vì Thượng Đế vốn không là gì cả vì Thượng Đế vốn vô hình vô tướng và phải dứt tuyệt cái quan điểm chấp mình là Phật chấp mình là Bồ Tát chấp mình là Thánh chấp mình là Tiên chấp mình là Thần đi các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tự Phụ Tự Đắc</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con muốn hợp nhất với Thượng Đế mà còn tự phụ tự đắc tự cao ngã mạn tự xưng danh Thượng Đế trước mọi người để ăn xin sự cúng dường để ăn mày sự cung kính thèm khát giáo quyền mưu làm giáo chủ thì đó là giả danh Thượng Đế đó các con !!! Vì Thượng Đế thật sự vốn không hình tướng vốn không tên gọi vốn không hề xưng danh để van xin bất cứ một ân huệ nào của trần gian ban bố cho đâu các con, các con có biết Cha dạy cái bí pháp niệm tên Cha đồng thời mở rộng tâm hồn hòa cùng vũ trụ là mở rộng cái gì không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cứu Khổ Độ Sinh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đó là mở rộng lòng bát ái vị tha từ bi hỷ xã thương yêu quý trọng muôn loài, trường chay bớt dục giới đức nghiêm minh đó các con. Khi những đức tánh này thể hiện và phát triển trong tâm hồn sẽ dẫn dắt các con hành trình quay về nguồn cội đó là hình ảnh Thượng Đế xuất hiện cụ thể xuyên qua mọi hạnh cứu khổ độ sinh nơi thể xác của các con đó chứ Cha không hề dạy các con tự xưng danh Thượng Đế trước mọi người mà trong khi tâm hồn các con vẫn còn dẫy đầy tư tưởng mưu đồ đen tối vị kỷ thấp hèn làm hại cho đời sống tâm linh và vật chất của chính mình và của chúng sinh đâu !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Thể Tha Thứ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên các con phải sáng suốt phân biệt rõ điểm tế nhị này để đừng bao giờ cố tình nhầm lẫn tự xưng danh mình là Thượng Đế với bất cứ ai và ở bất cứ nơi nào, các con phải nhớ và chớ phạm phải lỗi lầm tối quan trọng và không thể tha thứ được này nghe các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="không thể" /><category term="tha thứ" /><summary type="html"><![CDATA[Đừng bao giờ cố tình nhầm lẫn tự xưng danh mình là Thượng Đế với bất cứ ai và ở bất cứ nơi nào, các con phải nhớ và chớ phạm phải lỗi lầm tối quan trọng và không thể tha thứ.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lầm Lẫn Quan Niệm</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/lam-lan-quan-niem/" rel="alternate" type="text/html" title="Lầm Lẫn Quan Niệm" /><published>2025-08-29T08:03:00+07:00</published><updated>2025-08-29T08:03:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/lam-lan-quan-niem</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/lam-lan-quan-niem/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cái Gốc Sanh Thành</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Hãy nhớ về Cha thật của mình đi các con, luân lý ở đời dạy các con phải tròn hiếu đạo đối với song thân ở cõi thế gian là để cho các con có cơ hội học hỏi tưởng nhớ về nguồn cội về cái gốc sanh thành, dạy các con phải tưởng nhớ công Cha như núi thái sơn nghĩa Mẹ như nước trong nguồn chảy ra một lòng thờ Mẹ kính Cha cho tròn chữ hiếu mới là đạo con, thì những đứa trẻ con nho nhỏ học được những bài học giáo khoa thấp thỏi này để dạy cho nó chữ hiếu đối với Cha Mẹ song đường để làm gì vậy con?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ngự Nơi Tâm Hồn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Để huấn luyện linh hồn nó tưởng nhớ đến Cha Mẹ trước mặt mình tại cõi hồng trần này rồi từ từ dần dần hiểu biết phăng ra nguồn cội để tưởng nhớ công Cha nghĩa Mẹ trên kia hầu lo trở về, cho nên các con ơi hãy tưởng nhớ đến Thượng Đế luôn luôn hãy biết Thượng Đế là Cha thật hãy rước Thượng Đế đến và ngự nơi tâm hồn các con để rồi cố gắng tu tiến hầu hợp nhứt làm một với Thượng Đế đi con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Lầm Lẫn Quan Niệm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên màn này Cha khuyên các con nên trì niệm câu nam mô Ngọc Hoàng Thượng Đế Vô Cực Đại Thiên Tôn, niệm câu này để bảo hộ cho các con nhưng nếu các con lầm lẫn quan niệm rằng niệm câu này để được Thượng Đế hộ trì là các con chưa thông suốt được ý nghĩa của việc tiến tu đâu con !!! Nếu các con còn quan niệm như thế thì trí tuệ của các con sẽ không thể nào phát triển lên cao được! Nhưng các con có biết niệm tên Cha như thế nào mới được lợi lạc hơn hết hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Phương Pháp Tiến Hóa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Và đây là phương pháp niệm tên Cha có lợi ích lớn cho sự tiến hóa mà các con hãy khá ghi nhớ và quyết tâm thực hành để cho sớm thành tựu, khi các con niệm câu nam mô Ngọc Hoàng Thượng Đế Vô Cực Đại Thiên Tôn các con phải thức tỉnh và giác ngộ cho kỳ được nguyên lai bổn tánh và thấy cho được bản chất Thượng Đế của mình, mình là tiểu hồn của Thượng Đế xuống đây để học hỏi tức nhận ra được chính mình là Thượng Đế nên tên thật của mình chính là Ngọc Hoàng Thượng Đế nghĩa là chính tên của linh hồn con là Ngọc Hoàng Thượng Đế đó chứ không ai khác!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thông Suốt Bí Pháp</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nên khi con niệm câu này con phải nghĩ tưởng cho được chỗ điển của mình phải hòa trong càn khôn vũ trụ làm một với bản thể chơn như tức hợp nhất với Thượng Đế đó các con, các con có hiểu rõ chỗ thiết yếu này trong bí pháp niệm tên Cha hay không? Nếu các con thông suốt được bí pháp này thì trí con sẽ mở nhiều hơn linh hồn của các con sẽ chóng tiến bộ hơn vì điển của các con lúc đó ắt sáng hơn là khi các con chỉ nghĩ niệm để được Thượng Đế phò hộ, con có hiểu chỗ tế nhị cao cả này không con?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Cầu Không Vọng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Và nếu con thực hành được yếu pháp này thì tự nhiên dù con không cầu không vọng dù con không muốn cũng sẽ có sự hộ trì cho con đó thôi, vì điển con thanh hơn sáng hơn thì điển con sẽ bớt trược hơn mà hễ bớt trược hơn là đương nhiên bớt khổ, khi con được bớt khổ thì điều đó có nghĩa là con đang được sự phò trợ bởi con biết tự hộ trì mình nhờ con biết hợp nhất với Thượng Đế đó con, vậy khi niệm câu nam mô Ngọc Hoàng Thượng Đế Vô Cực Đại Thiên Tôn con nên nghĩ chổ điển của con hòa với điển của càn khôn hợp nhất với đại hồn của vũ trụ, hãy ráng nhớ chỗ đó dùm cho Cha đi các con!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="lầm lẫn" /><category term="quan niệm" /><summary type="html"><![CDATA[Nếu các con lầm lẫn quan niệm rằng niệm câu này để được Thượng Đế hộ trì là các con chưa thông suốt được ý nghĩa của việc tiến tu đâu con !!!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Điều Kiện Thành Tựu</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/dieu-kien-thanh-tuu/" rel="alternate" type="text/html" title="Điều Kiện Thành Tựu" /><published>2025-08-29T07:51:00+07:00</published><updated>2025-08-29T07:51:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/dieu-kien-thanh-tuu</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/dieu-kien-thanh-tuu/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trả Quả Nhồi Quả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Chính những sự kiện khảo đảo trả quả nhồi quả là người bạn đồng hành tuyệt đối trung thành và thủy chung với các con chứ không ai xa lạ, người bạn đường khảo đảo trung thành thủy chung này là biểu tượng cụ thể tình yêu thương thắm thiết vô bờ của Thượng Đế đối với các linh tử đấy các con!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Điều Kiện Thành Tựu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì sao vậy? Vì các linh tử rất cần sự hiện diện của cơ khảo đảo bao gồm nào trả quả nào nhồi quả nào khổ đau nào nghịch cảnh nào thuận cảnh để làm bạn chí thiết chiếu cố săn sóc giúp đỡ luôn luôn đó các con, vì nhờ đó các linh tử mới có bài để học để được tiến bộ để được thăng hoa để hiểu biết để được phong phú hơn thì mới có đủ điều kiện để thành tựu công đức lực.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Dẫn Dắt Tiến Hóa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nên người bạn đường trung thành thủy chung tuyệt đối này rất cần thiết giúp các con tiến hóa, cần thiết để dẫn dắt các con đi, nếu không có những cơ khảo đảo cho trả quả cho nhồi quả cho khổ đau để thấm thía thì chắc chắn các linh tử không thể nào tiến hóa được đâu các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mở Trí Hợp Nhất</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho các con học hỏi chăm sóc các con, trui rèn các con huấn luyện các con giáo dục các con để càng lúc càng hiểu càng lúc càng mở trí cho tới khi các con trở về hợp nhất làm một với Cha và lúc bấy giờ các con mới nhận chân rằng các con chính thực là Thượng Đế vốn vô hình vô tướng nhưng rực rỡ khắp mọi nơi đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ưu Ái Đùm Bọc</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Như vậy, được sự ưu ái trợ duyên của người bạn đường tuyệt đối trung thành thủy chung, được sự đùm bọc trong tình yêu thương thắm thiết của Cha và được sự chăm sóc vỗ về nuôi nấng của Mẹ, với những điều kiện tối ưu này các con hãy mau phản bổn quy nguyên trở về nguồn cội.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="điều kiện" /><category term="thành tựu" /><summary type="html"><![CDATA[Học để được tiến bộ để được thăng hoa để hiểu biết để được phong phú hơn thì mới có đủ điều kiện để thành tựu công đức lực.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Chắc Không Ai Biết</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/chac-khong-ai-biet/" rel="alternate" type="text/html" title="Chắc Không Ai Biết" /><published>2025-08-29T07:44:00+07:00</published><updated>2025-08-29T07:44:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/chac-khong-ai-biet</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/chac-khong-ai-biet/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chăm Sóc Các Con</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Khi các con có xác thân ở cõi hữu hình thì chăm lo theo cõi hữu hình, khi con bỏ xác thân sang cõi vô hình thì lại tiếp tục chăm lo linh hồn con ở cõi vô hình rồi cứ tiếp tục như thế hết kiếp này sang kiếp khác từ ngày xuống thế trải qua thời gian dài đăng đẳng cho đến lúc trở về đó thôi, Thượng Đế là người Cha hết sức tận tụy đồng thời là Mẹ luôn đó con vì phải chịu vô vàng cực khổ chịu khó nhọc chăm sóc các con từng li từng tí.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Con Biết Hay Không</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng không những vừa là Cha vừa là Mẹ mà còn là bạn đường luôn nữa đó con, Cha là người bạn đường trung thành tuyệt đối dẫn dắt và cùng đi với các con luôn luôn, Cha đi cùng chúng con trong định luật Cha đi cùng chúng con trong sự khảo đảo của nghiệp chướng ở trần gian, sự hiện diện của Cha nơi tâm hồn các con như thế nào các con có biết hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Luôn Luôn Theo Dõi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Khi các con nhận ra mình đang bị khảo đảo đang bị trả quả đang bị nhồi quả đang bị khổ đau đang bị áp bức thì sự nhận biết ấy chính là Thượng Đế đó các con, vì sự sáng suốt nơi tâm con chính là sự sáng suốt của điển linh quang Thượng Đế chiếc thân ra cho xuống trần để học hỏi, nên sự sáng suốt nhận biết ấy chính là bản chất Thượng Đế hằng hữu đang ngự trị trong tâm hồn và luôn luôn theo dõi sát mọi diễn biến của tư trưởng của các con đấy thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chắc Không Ai Biết</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên nếu đứa con ngu muội nào cho rằng khi mình tưởng đến một ý nghĩ tối tăm hắc ám chắc không ai biết được đó là một sự nhầm lẫn đáng tiếc đấy các con, vì chính lúc ấy tâm của các con đã theo dõi và biết rất rõ mọi diễn biến của tư tưởng mà tâm biết tức là Thượng Đế biết vì Thượng Đế tức là sự nhận biết sáng suốt hằng hữu đang ngự trị trong tâm của mỗi con đó, mà Thượng Đế thì ngự ở khắp mọi nơi bên trong cũng như bên ngoài thân tâm của các con nên dù cho các con hành động lén lút bất cứ nơi khuất lắc nào thì cũng đều bị Thượng Đế nhận ra cả vì lúc ấy chính tâm các con biết và thấy rất rõ mọi việc các con đã làm.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chứng Minh Công Đức</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Và ngược lại khi các con nghĩ tưởng một điều lành hoặc thi hành một việc thiện âm thầm hay kín đáo đi nữa thì các con hãy yên lòng đừng sợ không ai chứng minh cho các con vì lúc ấy tâm các con biết tức Thượng Đế đã biết và chứng minh công đức rồi đấy các con !!! Và các con có biết cái người bạn trung thành thủy chung đồng hành với các con trong suốt quá trình học hỏi hiện hữu với các con như thế nào hay không?
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="chắc" /><category term="không ai" /><category term="biết" /><summary type="html"><![CDATA[Cho nên nếu đứa con ngu muội nào cho rằng khi mình tưởng đến một ý nghĩ tối tăm hắc ám chắc không ai biết được đó là một sự nhầm lẫn đáng tiếc đấy các con.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sẵn Trong Tâm Hồn</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/san-trong-tam-hon/" rel="alternate" type="text/html" title="Sẵn Trong Tâm Hồn" /><published>2025-08-28T17:32:00+07:00</published><updated>2025-08-28T17:32:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/san-trong-tam-hon</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/san-trong-tam-hon/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Công Bằng Bình Đẳng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên Cha lui vào cơ quy ẩn để thể hiện sự tôn trọng tính cách công bằng bình đẳng của định luật tiến hóa càn khôn đang vận chuyển qua từng thời kỳ hưng thịnh trược thanh nên việc Cha quy ẩn là Cha hành động theo thiên cơ theo thiên ý vì phải đến lúc như vậy thôi con, các con có hiểu được chỗ này hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hằng Hữu Khắp Nơi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng các con phải khá biết rằng Cha ra đi đây tức đưa thể xác kim thân hữu hình quy ẩn mà thôi, điều đó không có nghĩa là Cha không có đối với các con đâu mà Cha thật sự vẫn còn đó, vẫn bàn bạc trong không gian trong thời gian vì Thượng Đế ở đâu cũng có Thượng Đế lúc nào cũng hiện diện và hằng hữu ở khắp mọi nơi đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Sẵn Trong Tâm Hồn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Phần hữu vi Cha vắng bóng đối với các con nhưng phần vô vi của Cha vẫn hiện diện ở bất cứ đâu, Cha vẫn ngự sẵn trong tâm hồn của các con nếu các con thật sự chịu quay vào trong sẽ nhận ra Cha không khó! Nếu các con luôn luôn tưởng nhớ đến Cha muốn rước Cha khao khát hồng ân Cha thì Cha vẫn đến thăm viếng tâm hồn và an ủi các con luôn đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Dìu Dắt Âm Thầm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên Cha ra đi đây không có nghĩa là không còn có Cha nữa, Cha ra đi đây không có nghĩa là trên con đường hồi hương trên con đường phản bổn quy nguyên không có Cha bên cạnh các con đâu, mà Cha vẫn hiện diện bên cạnh các con để dìu dắt âm thầm lặng lẽ không âm thinh không tiếng nói vì bằng tai trần thì các con không thể nghe được tiếng nói vô thinh của Cha, chỉ có nơi tận cùng sâu thẩm của nội tâm các con mới cảm nhận được tiếng nói vô thinh này.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chiếu Rọi Nội Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nên Cha sẽ nói nho nhỏ trong nội tâm các con, Cha sẽ nói nho nhỏ trong linh hồn các con, Cha sẽ nói với những đứa con nào chịu quay vào trong tưởng nhớ và khát khao tiếp xúc chuyện trò cùng Thượng Đế thì Cha cũng vẫn cùng với các con tâm sự Cha cũng vẫn hằng hữu trong tâm các con đó, âm thanh vi diệu của đại hồn lúc nào cũng lặng lẻ vang lên bàn bạc và chiếu rọi âm thầm trong nội tâm của mọi linh tử đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bạn Đường Thủy Chung</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nếu chúng con tưởng nhớ tới Cha thì Cha vẫn cùng đi với chúng con vẫn hiện diện bên cạnh và ngay trong con nữa, trên con đường hồi hương nếu các con quyết tâm dấn bước tức chịu tu tiến thực sự và biết tưởng nhớ đến Thượng Đế thì chắc chắn có Cha luôn luôn là người bạn đường đi cùng với các con đó thôi, Cha là người bạn đường trung thành thủy chung trọn vẹn và trọn đạo với chúng con, Cha vốn trung thành với chúng con từ thuở các con từ trên kia xuống dưới trần và tiếp tục trung thành thủy chung cho đến ngày các con trở về hợp nhất với Cha thôi con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cha Trần Cha Thật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Không có bạn đường nào trên thế gian này thủy chung hơn Cha, không có bạn đường nào trọn đạo và trung thành hơn Cha nữa đâu các con, Cha đó con Cha thật của các con đó! Cha trần gian của các con thì giỏi lắm chăm sóc và thương yêu các con chừng vài mươi niên thôi nhiều lắm là một trăm năm cũng hết, qua kiếp khác rồi thôi nhưng Cha thật của các con thì tận tụy yêu thương chăm sóc các con từng giây từng phút từ thuở các con xuống thế cho đến ngày trở về hết kiếp này sang kiếp khác ở cõi hữu hình cũng như vô hình.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="sẵn" /><category term="trong" /><category term="tâm hồn" /><summary type="html"><![CDATA[Cha vẫn ngự sẵn trong tâm hồn của các con nếu các con thật sự chịu quay vào trong sẽ nhận ra Cha không khó.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cảm Nhận Dần Dần</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/cam-nhan-dan-dan/" rel="alternate" type="text/html" title="Cảm Nhận Dần Dần" /><published>2025-08-28T17:25:00+07:00</published><updated>2025-08-28T17:25:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/cam-nhan-dan-dan</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/cam-nhan-dan-dan/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cảm Nhận Dần Dần</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Phần kim thân hữu vi cụ thể tại trần gian tạm tượng trưng Thượng Đế để các con dễ hình dung ra Thượng Đế hơn để dạy dỗ các con biết hướng về Thượng Đế nơi nội tâm và luôn luôn tưởng nhớ về nguồn cội để phăng ra đường về bằng cách cảm nhận dần dần nhận thức dần dần cái nguyên lai bổn tánh nơi nội tâm của chính các con để biết các con thực sự là ai từ đâu đến đây và rồi phải trở về đâu đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thân Tướng Hữu Vi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì Cha thể hiện ở mặt điển quang vô vi thì các con không thấy cho nên Cha xuất hiện và mượn cái thân tướng hữu vi hữu thể hữu hạn để các con thấy được Cha gần gũi với các con hơn, để các con cảm nhận rằng có Thượng Đế ngự tại cõi hồng trần này hiện hữu gần bên các con đó và luôn luôn chia sớt ngọt bùi cảm thông với mọi hoàn cảnh lăn lóc với các con và ngụp lặn với các con trong bể trần ai đầy khổ ải này.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khao Khát Trở Về</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Mặc dầu sự thật là Thượng Đế vốn vô hình tướng và hiện hữu khắp mọi nơi trong vũ trụ càn khôn chứ không riêng một nơi nào cả, sự hiện diện tượng trưng của Cha tại cõi hồng trần xuyên qua xác kim thân giúp cho các con dễ cảm nhận Thượng Đế ở gần với chúng con hơn, để gợi ý cho các con biết nghĩ đến tình Cha hơn nữa yêu Cha hơn tưởng tới Cha hơn, để các con thức tỉnh giác ngộ và khao khát mà lo trở về nguồn cội.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quỷ Ma Lộng Hành</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Được phương tiện trợ duyên hi hữu của xác thân Cha đang giảng dạy tại cõi hồng trần này các con còn chần chờ gì nữa mà không chịu thức giác quay về hở các con !!! Này các con, cơ quy ẩn này Cha đã quyết định từ lâu nhưng từ trước đến nay Cha vẫn dần dà một chút để ban phước cho các con đấy thôi nhưng giờ đây là lúc cơ sát phạt rất dữ, quỷ ma và khối trược sẽ lộng hành khảo đảo trần gian.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="cảm nhận" /><category term="dần" /><summary type="html"><![CDATA[Cảm nhận dần dần nhận thức dần dần cái nguyên lai bổn tánh nơi nội tâm của chính các con để biết các con thực sự là ai từ đâu đến đây và rồi phải trở về đâu đó các con.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pdf Yết Ma Ấn Pháp</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/pdf-yet-ma-an-phap/" rel="alternate" type="text/html" title="Pdf Yết Ma Ấn Pháp" /><published>2025-08-27T08:53:00+07:00</published><updated>2025-08-27T08:53:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/pdf-yet-ma-an-phap</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/pdf-yet-ma-an-phap/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="AggregateRating">
<div property="itemReviewed" typeof="BookSeries">
	<h2 property="name">Yết Ma Ấn Pháp</h2>
	<p property="abstract">Yết ma ấn Pháp của <span property="genre">Quan Âm</span> Bồ Tát được <span property="author" typeof="Person"><span property="name">itvtbadboy</span></span> xuất bản thành định dạng sổ tay pdf với bản quyền thuộc PDFCrowd, ngoài ra đồng đạo cũng có thể tải yết ma ấn Pháp từ <a property="downloadUrl" href="https://storage.googleapis.com/khuong-itvtbadboy-8383.appspot.com/oracle/pdf/yet-ma-an-phap.pdf" target="_blank" title="Yết Ma Ấn Pháp">google bucket</a>.</p>
	<div style="display: none;">
        <span property="startDate">2025-08-27</span> <span property="endDate">2025-08-27</span>
	</div>
</div>
<div style="display: none;">
	<span property="ratingValue">5</span> <span property="bestRating">5</span> <span property="ratingCount">5</span>
</div>

<div style="padding: 30px;"><hr></div>

<embed src="https://www.itvtbadboy.io.vn/pdf/yet-ma-an-phap.pdf" width="100%" height="700px"></embed>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Quan Âm" /><category term="pdf" /><category term="yết ma" /><category term="ấn pháp" /><summary type="html"><![CDATA[Yết Ma bộ biểu thị cho thành sở tác trí, là cái trí khéo léo thi hành mọi việc của thế gian là Pháp triệu thỉnh bản Tôn chư Thần.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/tuong-quan-am-bo-tat.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/tuong-quan-am-bo-tat.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>