<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="vi-VN"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://kinhsach.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://kinhsach.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="vi-VN" /><updated>2025-08-21T03:20:43+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/feed.xml</id><title type="html">Kinh Sách</title><subtitle>Kinh sách miễn phí giúp cộng đồng đọc kinh nghe pháp tiếp thu trí tuệ giữ vững lòng tin sống đời Chánh Đạo</subtitle><entry><title type="html">Thiền Định Niệm Phật</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/thien-dinh-niem-phat/" rel="alternate" type="text/html" title="Thiền Định Niệm Phật" /><published>2025-08-21T02:51:00+07:00</published><updated>2025-08-21T02:51:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/thien-dinh-niem-phat</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/thien-dinh-niem-phat/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thiền Định Niệm Phật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Điển thanh chỉ có thể tích tụ vun bồi được do sự phấn đấu với tội lỗi lo tu tiến giữ trường chay giới cấm và giữ sự thanh tịnh nội tâm trong cơn loạn động khảo đảo bằng thiền định hoặc bằng niệm Phật kiên trì, điều đó mới có thể giúp cho các con giải quyết một cách sáng suốt mọi bài toán khó trong cơn khổ hiện tại bằng sự bình an của nội tâm như hoa sen vẫn tươi nở hồn nhiên trong biển nghiệp rực lửa khóc liệt của trần đời.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Lánh Khổ Sợ Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nếu cứ rầu buồn sầu khổ luyến tiếc hoặc hy vọng rồi tìm cách lánh khổ sợ khổ kiếm ghe kiếm tàu trốn đi thì đâu có giải quyết được gì các con !!! Vì nếu có chỗ trốn nghiệp hoặc tránh khổ được thì ắt từ lâu đã có sẵn một cảnh thiên đàng tại quả địa cầu này với cảnh sống trường sanh bất lão không chiến tranh không thiên tai địa ách sung sướng đời đời vĩnh cửu rồi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trốn Trong Phước Đức</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên Cha e rằng đi thì dễ nhưng tới lúc về thì không tiện được nữa đâu các con, đứa nào thức tỉnh giác ngộ hồi đầu lại thì không cần phải trốn đi đâu cả mà hãy trốn trong phước đức do chính mình cố gằng vun bồi bằng công quả bằng trường chay giới cấm và trốn trong nội tâm an tịnh nhờ biết thiền định biết niệm Phật kiên trì nghĩa là các con chỉ có thể trốn trong một nơi duy nhất an toàn là trốn trong phước đức và trong nội tâm tự tại của chính mình trước mọi nghịch cảnh khảo đảo mà thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chết Chóc Khắp Nơi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Rồi đây chết chóc khắp mọi nơi không phải chỉ chết ngoài sa trường mà hậu phương cũng chết ở đâu cũng bị nghiệp sát hoành hành cả, các con khá biết rằng cơ này chỉ có thanh điển mới hóa giải và chở che được thôi nên phải cố gắng vun bồi và duy trì thanh điển bằng phước đức và nội tâm an tỉnh nghe các con, các con nào biết nghe lời nhắn nhủ ân cần tha thiết của Cha mà vun bồi và giữ gìn thanh điển thì sẽ qua cơn đại khảo kỳ cùng không khó đâu con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Việt Nam Nhồi Quả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Rồi thế giới cũng phải vậy mà còn khổ hơn Việt Nam nữa, Việt Nam chịu nhồi quả trước rồi tới toàn cầu thế giới không có chỗ nào khỏi đừng có tưởng qua đó rồi hưởng được sung sướng đâu vì nếu nghiệp nặng thì ở đâu cũng khổ thôi con, nên các con hãy mau mau thức tỉnh giác ngộ lo tu tiến đi hãy gấp rút ăn trường chay giữ giới và tham thiền hay niệm Phật ngày đêm và nếu dư tiền của rỗi thời giờ thì nên làm phước bố thí phóng sanh để tạo thanh điển và giữ thanh điển.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Phóng Sanh Bố Thí</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Rồi thế giới cũng phải vậy mà còn khổ hơn Việt Nam nữa, Việt Nam chịu nhồi quả trước rồi tới toàn cầu thế giới không có chỗ nào khỏi đừng có tưởng qua đó rồi hưởng được sung sướng đâu vì nếu nghiệp nặng thì ở đâu cũng khổ thôi con, nên các con hãy mau mau thức tỉnh giác ngộ lo tu tiến đi hãy gấp rút ăn trường chay giữ giới và tham thiền hay niệm Phật ngày đêm và nếu dư tiền của rỗi thời giờ thì nên làm phước bố thí phóng sanh để tạo thanh điển và giữ thanh điển.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="thiền định" /><category term="niệm phật" /><summary type="html"><![CDATA[Lo tu tiến giữ trường chay giới cấm và giữ sự thanh tịnh nội tâm trong cơn loạn động khảo đảo bằng thiền định hoặc bằng niệm Phật kiên trì.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Youtube Thiền Định Niệm Phật</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-thien-dinh-niem-phat/" rel="alternate" type="text/html" title="Youtube Thiền Định Niệm Phật" /><published>2025-08-21T00:00:00+07:00</published><updated>2025-08-21T00:00:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/youtube-thien-dinh-niem-phat</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-thien-dinh-niem-phat/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="VideoObject">
<iframe
  class="embed-video"
  loading="lazy"
  src="https://www.youtube.com/embed/xZxuG4kOZmc?si=80Yo7CMwveaB-y54&amp;clip=UgkxOubO7t87QwQssNifRjC_L3J6noPBu-q0&amp;clipt=ENjQngEY6JugAQ"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
  allowfullscreen
></iframe>

<div>
	<h2 property="name">Thiền Định Niệm Phật</h2>
	<p property="description">Điển thanh chỉ có thể tích tụ vun bồi được do sự phấn đấu với tội lỗi lo tu tiến giữ trường chay giới cấm và giữ sự thanh tịnh nội tâm trong cơn loạn động khảo đảo bằng thiền định hoặc bằng niệm <a property="thumbnailUrl" href="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" target="_blank" title="Thiền Định Niệm Phật">Phật</a> kiên trì, điều đó mới có thể giúp cho các con giải quyết một cách sáng suốt mọi bài toán khó trong cơn khổ hiện tại bằng sự bình an của nội tâm như hoa sen vẫn tươi nở hồn nhiên trong biển nghiệp rực lửa khóc liệt của trần đời, <a property="embedUrl" href="https://youtube.com/clip/UgkxOubO7t87QwQssNifRjC_L3J6noPBu-q0" target="_blank" title="Thiền Định Niệm Phật">youtube video</a>.</p>
	<div style="display: none;">
		<span property="uploadDate">2025-06-20T08:00:00+07:00</span> <span property="duration">PT26S</span>
		<div property="interactionStatistic" typeof="InteractionCounter">
			<span property="interactionType" typeof="WatchAction"></span> <span property="userInteractionCount">1</span>
		</div>
	</div>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="youtube" /><category term="thiền định" /><category term="niệm phật" /><summary type="html"><![CDATA[Thiền Định Niệm Phật Điển thanh chỉ có thể tích tụ vun bồi được do sự phấn đấu với tội lỗi lo tu tiến giữ trường chay giới cấm và giữ sự thanh tịnh nội tâm trong cơn loạn động khảo đảo bằng thiền định hoặc bằng niệm Phật kiên trì, điều đó mới có thể giúp cho các con giải quyết một cách sáng suốt mọi bài toán khó trong cơn khổ hiện tại bằng sự bình an của nội tâm như hoa sen vẫn tươi nở hồn nhiên trong biển nghiệp rực lửa khóc liệt của trần đời, youtube video. 2025-06-20T08:00:00+07:00 PT26S 1]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Chờ Bảy Ức Niên</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/cho-bay-uc-nien/" rel="alternate" type="text/html" title="Chờ Bảy Ức Niên" /><published>2025-08-20T14:51:00+07:00</published><updated>2025-08-20T14:51:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/cho-bay-uc-nien</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/cho-bay-uc-nien/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Nghiệp Lực Trầm Luân</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha giả ơn cho tất cả các con, Cha phải lâm trần chịu trăm cay ngàn đắng để thức giác cho chúng sinh quay về nguồn cội, nó từ đâu tới từ nguồn cội nó ra đi rồi phải có ngày trở lại nhưng nó mê trần nhiễm trần trải qua biết bao niên kỷ bao kiếp sống trong chu trình tiến hóa của nó, bị ô nhiễm nên quên nguồn cội rồi tạo nghiệp lực để nghiệp lực lôi cuốn dẫn dắt trong bể trầm luân.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mê Theo Tiếng Trần</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha kêu gọi biết bao nhiêu! Âm ba của đại hồn réo gọi các linh tử các tiểu hồn hãy quy nguyên nhưng các con của Cha cứ mải miết mê theo tiếng gọi của trần gian nên không nghe thấy tiếng gọi thiết tha của Cha mỏi mòn trông chờ, chúng mê muội không chịu xuống đò sang bến giác Cha xót xa nên không đành ngồi yên tọa vị phải lâm phàm để kêu gọi các con, bị âm thanh thiên điển réo gọi chúng vẫn không cảm nhận được nên bấy lâu Cha mượn cơ bút nay đành mượn kim thân tứ đại để ân cần nhắc nhở các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chờ Bảy Ức Niên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì nó thấy Cha quá xa xôi với nó, ý niệm về Cha thật quá vô cùng tận thật quá vĩ đại nên nó không thể nào hình dung ra Cha nó để nhớ Cha nó, siêu điển vô vi vẫn không giúp nó cảm nhận được Cha đành mượn thân xác hữu vi để kêu gọi nó về, Cha đã dùng biết bao nhiêu phương tiện để dẫn dắt nó. Cho đến hôm nay ngươn mạt kiếp đã đến rồi mà đứa mê còn quá nhiều đứa tỉnh quá ít, lần này không về kịp thì phải chờ đến bảy ức niên sau mới có cơ hội tiến hóa !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thiết Tha Bám Víu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên Cha phải lâm phàm để vớt nó, kêu gọi con trở về với Cha thật của nó, trần gian dâu bể lắm đổi thay nhưng nhìn những dâu bể đổi thay này nó vẫn chưa thức giác khi làm tỷ phú lúc làm thằng khốn khổ tay không trần gian đó giả tạm là vậy đó, thế mà các con của Cha vẫn chưa thức giác các hạnh phúc của trần gian mà các con thiết tha bám víu đó chính là mầm móng của khổ đau là giả tạm thôi con. Vinh bao nhiêu là nhục bấy nhiêu, vinh của ông tướng là cái nhục của thằng tù vinh của ông tỷ phú là cái nhục của thằng trắng tay, tất cả những thứ đó là để dạy cho các con thức giác để thấy trần gian là giả tạm để lo tu mà trở về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Đủ Hùng Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng có mấy đứa thức giác đâu con, nó vẫn sợ vàng nó mất nhà nó mất của nó mất mà không chịu lo tu, Cha bảo lo tu lo bòn phước đức đừng có bòn vàng bòn cái gì người ta không lấy được nói không nghe, chỉ lo bòn những thứ mà người ta lấy được thì có lúc vẫn phải phủi tay thôi con, tất cả hạnh phúc trần gian đều là mầm móng đau khổ hãy tìm về hạnh phúc thật tức là về siêu nhiên để vượt thoát cái bể trầm luân mà chúng sinh đang ngụp lặn. Trước đây các con mải mê cầu danh cầu lợi kêu xả phú cầu bần xả thân cầu Đạo thì mấy đứa chịu nghe, nó không đủ hùng tâm để làm việc đó nên màn này Cha xả dùm cho nó !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="chờ" /><category term="bảy" /><category term="ức niên" /><summary type="html"><![CDATA[Cho đến hôm nay ngươn mạt kiếp đã đến rồi mà đứa mê còn quá nhiều đứa tỉnh quá ít, lần này không về kịp thì phải chờ đến bảy ức niên sau.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Chia Bảy Xẻ Ba</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/chia-bay-xe-ba/" rel="alternate" type="text/html" title="Chia Bảy Xẻ Ba" /><published>2025-08-20T14:34:00+07:00</published><updated>2025-08-20T14:34:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/chia-bay-xe-ba</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/chia-bay-xe-ba/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vạn Pháp Quy Nhứt</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha giả ơn cho tất cả các con, hôm nay Cha đến đây để chứng đàn và đây là một đàn cơ mà Cha đặc biệt dành riêng hồng ân cho phái vô vi huyền bí. Từ trước tới nay các con chưa hiểu Cha về cơ bút, đây là một dịp cho các con biết thêm để thấy rằng vạn Pháp cũng quy nhứt mà thôi, bây giờ các con lo sửa soạn hầu đàn Thầy lai lâm chào mừng kim thân của ta đây chào các con nam nữ vô vi đại Pháp chào nam nữ Hiệp Thiên nguyên căn.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chia Bảy Xẻ Ba</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Thầy ban ơn lành cho tất cả các con hãy an tọa! Này các con Thầy là chúa tể càn khôn vũ trụ ngự tứ đàn tiền, nơi trời âu danh hiệu của Thầy là đức Chúa Trời đó vậy, tam giáo tòa đóng ấn chiếu thế mấy chục niên nay rồi Thầy cho các chi phái xuống trần độ quần sanh nhưng các con chẳng làm tròn sứ mạng trở lại chia bảy xẻ ba, đến hôm nay Thầy chọn kim thân rất tốt để tiến vào cơ quy nhất.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thầy Là Chúa Cha</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Này các con ơi ngày Thầy khai Đạo tá nhiều danh xưng mỗi nơi mỗi khác nhau như Phước Đức Tiên Ông, Tiên Viết Cao Đài Quyền Khung Thượng Đế, Ngọc Hoàng Thượng Đế và đây đức tốt tài lành chọn sỉ nhu Chúa Cha thương trẻ lại còn ra Trời ông xuống thế vì con dại cứu cánh quần sanh thoát cảnh tù, hoán thủ đức Chúa Trời cứu thế! Hôm nay Thầy xưng danh ra đây để cho các con rõ Thầy là Chúa Cha.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Chờ Được Nữa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Công trình cực nhọc dùng quyền diệu cơ bút và tá điển kim thân để dìu dắt các con từ thành thị đến thôn quê và khắp mọi hang cùng ngõ hẻm, đã mấy chục niên nay rồi Thầy đã cho các chi phái xuống trần quyến hóa quần sanh đến nay đã đến ngươn cuối cùng không còn chần chờ được nữa, các con phải tu tâm sửa tánh để quy nhất tương đồng, các con khá biết rằng Đạo nào cũng của Thầy ban ra cho nên các con phải cố gằng cùng lo tu tâm sửa tánh không nên phân biệt thấp cao không nên rẽ chia chi phái.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hồi Tâm Quy Nhứt</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con nghĩ xem ngoài chợ đời buôn bán vật dụng cần dùng còn phải làm nhiều thứ nhiều kiểu khác nhau tùy theo sở thích của người mua huống hồ gì Thầy đây vì muốn cho các con tu để quy nguyên trở lại nên Thầy dùng đủ mọi phương tiện với màu sắc tôn giáo chi phái phong phú đa dạng để quyến độ mấy ức linh căn, nếu nhân loại hôm nay dầu cho chưa được toàn thiện toàn mỹ nhưng các con biết hồi tâm quay về quy nhứt bổn thì Thầy rất vui mừng.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tam Công Tứ Lượng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đừng chia rẽ đừng tị hiềm đừng bao giờ chê rằng Đạo người thấp Đạo mình cao vì Đạo nào cũng của Thầy ban xuống tất cả đấy các con, tùy sở thích các con hữu duyên gặp tôn giáo hay chi phái nào phù hợp với trình độ tiến hóa thì nương vào đó mà tu tâm sửa tánh, nếu lòng các con chánh lỡ gặp đạo tà thì cũng vẫn chánh cho nhưng ngược lại lòng các con tà dù gặp đạo chánh thì cũng thành tà thôi con, các con hãy khá nhớ người tu hành phải hòa đồng tương thân tương ái tam công tứ lượng cho đầy đủ.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Mình Hơn Người</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con có biết tam công tứ lượng là gì không? Tam công là công phu công quả công trình và tứ lượng là tứ vô lượng tâm tức từ bi hỷ xã đấy các con, các con đừng ganh tị đố kỵ ngã mạn cống cao chấp rằng mình lúc nào cũng hơn người và người luôn luôn thua mình, các con phải hòa đồng lấy lẻ trung dung mà ở đời được như vậy dù các con chưa thành Tiên tác Phật nhưng cũng đáng gọi là hiền triết sỉ nhân gương nhu lại cho đời bia vạn sử.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đạo Thầy Chỉ Một</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đạo của Thầy chỉ có một mà thôi phân chia là bởi tại lòng chúng sinh cố chấp nên thấy có sai biệt thấp cao đấy thôi, vậy Thầy ban ơn lành giã từ nam nữ mỗi con ngòi son Thầy viết vẫn còn tuổi tên, thương con Thầy nhớ nào quên dù cho vạn dặm không quên con hiền !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="chia" /><category term="bảy" /><category term="xẻ" /><category term="ba" /><summary type="html"><![CDATA[Đừng chia rẽ đừng tị hiềm đừng bao giờ chê rằng Đạo người thấp Đạo mình cao vì Đạo nào cũng của Thầy ban xuống tất cả đấy các con.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Đừng Lo Mê Muội</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/dung-lo-me-muoi/" rel="alternate" type="text/html" title="Đừng Lo Mê Muội" /><published>2025-08-20T13:58:00+07:00</published><updated>2025-08-20T13:58:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/dung-lo-me-muoi</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/dung-lo-me-muoi/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đừng Lo Mê Muội</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Lo mà phải biết lo !!! Lo mà sáng suốt đừng có lo mê muội, lo mê muội là sao? Là cứ lo rầu buồn sợ cái này còn sợ cái kia mất là lo mê muội đó các con, các con lo theo kiểu rầu buồn khiến cho tâm tán loạn khiến tâm tán loạn đã chẳng giải quyết được gì mà còn tạo rắc rối để cho các con khổ thêm, cho nên lo mê muội chính là sự rầu buồn sầu bi đó các con các con phải biết mỗi khi lo rầu thì thần phải tán khí phải hao điển bị mất chắc chắn, hễ điển thanh mà mất thì hút trược tới trược kéo tới thì coi như mình rướt khổ tới đó các con vì cái khổ là do khí trược hoành hành cho nên các con màn này tịnh được càng hay để giữ tâm bớt tán loạn.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Gấp Rút Chay Trường</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Niệm Phật luôn luôn để trụ tư tưởng các con mới giữ được điển thanh và ngăn bớt trược điển xâm nhập, màn này khối trược hoành hành con người dễ động loạn vì ngoại cảnh nên rất dễ bị nhiễm trược thế nên các con phải ráng cố gắng rất nhiều phải gấp rút ăn chay trường để ngăn bớt trược điển xâm nhập và ráng cố gắng trụ được tâm ý có như vậy các con mới giữ được thanh điển đặng nhờ khi khổ nạn đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cuộc Thế Đảo Điên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đầu niên những đứa đến đảnh lễ Cha chắc có dịp nghe Cha nói rồi, Cha cho biết màn này khổ dữ lắm ôm nhà thì khổ với nhà ôm tiền thì khổ với tiền ôm vàng thì khổ với vàng, Cha cho biết trước rồi con nào còn luyến tiếc của cải trần gian thì phải chịu khảo đảo dữ lắm trong niên này đừng thèm nhớ tới chúng nữa, cuộc thế đã đảo điên lo việc tu để cứu khổ cứu nạn đi cứ buồn rầu mãi chẳng những không thoát được khổ nạn mà con đem nạn tới thêm đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bảy Ức Niên Nữa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho biết vậy cho các con vài lời để ban ơn và bố điển lành đó, Cha giả ơn cho các con! Cha cho biết trễ đò con phải đọa sa từ nay đôi ngã con Cha đoạn lìa, bảy ức niên mất tánh linh kia thôi ngàn thu vĩnh biệt Cha đành mất con! Các con ơi trễ bận này là bảy ức niên nữa mới có cơ hội tiến hóa rồi mất hết linh tánh mà mất hết linh tánh là coi như vĩnh biệt luôn rồi con, thương Cha thương Mẹ thì hãy lo mà về Cha mỏi mòn trông chờ các con.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="đừng lo" /><category term="mê muội" /><summary type="html"><![CDATA[Lo mà phải biết lo !!! Lo mà sáng suốt đừng có lo mê muội, lo mê muội là sao? Là cứ lo rầu buồn sợ cái này còn sợ cái kia mất là lo mê muội đó các con.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tin Ở Trời Phật</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/tin-o-troi-phat/" rel="alternate" type="text/html" title="Tin Ở Trời Phật" /><published>2025-08-20T13:34:00+07:00</published><updated>2025-08-20T13:34:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/tin-o-troi-phat</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/tin-o-troi-phat/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tin Ở Trời Phật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này đứa nào thiếu tu đứa nào mất đức tin ở Trời đứa nào không nhớ tới Trời Phật trong cơn hoạn nạn của nó nó sẽ phải chịu khảo đảo dữ lắm, đứa nào còn nhớ tới Trời Phật biết tu chân chánh chắc chắn phải có cứu khổ cứu nạn, nếu nó nhớ tới Trời Phật luôn luôn thì đến việc nạn khổ của nó Trời Phật sẽ gánh bớt nạn của nó cho nó bớt khổ. Màn này mượn cái nghiệp của con khảo đảo con là để giúp con tiến lên đấy là bài học cho các con đó, nếu không học bài học này làm sao tiến hóa và sạch nghiệp được mà trở về hở con, tụi con phải học bài cho thuần thục để tiến hóa mà về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quan Niệm Hưởng Thụ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Xuống đây là để học chứ không phải xuống đây là để hưởng thụ thú vui trần tục đâu các con, nếu các con cứ cố chấp những quan niệm hưởng thụ này thì chắc chắn các con không sao vừa ý được trong bể khổ của trần gian vì không vừa ý nên các con mới cảm thấy đau khổ đấy thôi, nếu các con ý thức được xuống đây là để học và mặc nhiên chấp nhận hết mọi cảnh khổ để tu học để trui rèn thì chắc chắn các con vững tâm hơn. Các con phải biết cục sắt mà không bỏ vô lửa nhờ thợ rèn trui luyện thì cục sắt đó cũng vô dụng mà thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Học Mọi Trạng Thái</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên muốn cục sắt đó biến thành dụng cụ hữu dụng cho trần gian thì tự nhiên phải quăng nó vô lửa đốt cho nó cháy đỏ nhờ tay thợ rèn phải luyện phải trui phải rèn phải đập phải dũa phải mài nó mới trở thành cái dao cái kéo cái búa cái kềm, nó mới trở thành dụng cụ hữu dụng cho trần gian được cho nên muốn cho các con trở thành hữu dụng thành những dụng cụ tốt của Cha trở về xứng đáng hợp nhất với Cha thì tự nhiên phải có lò và dụng cụ trui rèn bằng việc học đủ cảnh đủ bài nếm đủ vị chua cay mặn đắng học mọi trạng thái để góp nhặt mọi kinh nghiệm ở trần gian để tiến hóa để trở về với Cha.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bài Học Đau Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tới khi các con nhẹ rồi hồi tưởng lại những truân gian khổ trong chu trình tiến hóa qua nhiều kiếp sống các con mới biết cám ơn những bài học đau khổ quý báu ấy nhờ đó mà các con mới tiến, không có chúng thì bài đâu để các con học mà tiến hóa để trở về, linh hồn các con đâu có cơ hội để tiếp thu những kinh nghiệm phong phú khải không các con?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tùy Sự Cố Gắng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên hôm nay Cha ban ơn các con được rước Cha đến đây hầu được hưởng hồng ân thanh điển để các con phấn khởi hơn mà lo tu tiến, Trời Phật lúc nào cũng ở bên các con tại các con mê muội không biết nên giải đãi rồi bỏ cuộc đó thôi, các con hãy ráng lo tu màn này nhờ tu mà đỡ khổ đỡ nạn nhiều lắm, nạn các con mười phần nhờ biết niệm Phật luôn luôn phải có bớt đi tùy theo sự cố gắng của các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thiệt Thòi Rất Lớn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con hãy ráng lên đứa nào không biết tu thì thật là một sự thiệt thòi rất lớn cho nó con nào không tu nàm này coi chừng đó con ơi, khổ sắp tới thôi sắp tới đây khổ lắm Cha cho các con biết trước đó là cơn đại khổ đó con, nên đứa nào giải đãi mê trần hoặc cứ buồn khổ lo chuyện trần gian lo sự nghiệp lo nhà cửa cứ ở đó mà lo rầu buồn lo sợ khổ nạn mà không lo tu thì còn khổ hơn nữa đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="tin" /><category term="ở" /><category term="trời" /><category term="phật" /><summary type="html"><![CDATA[Nếu nó nhớ tới Trời Phật luôn luôn thì đến việc nạn khổ của nó Trời Phật sẽ gánh bớt nạn của nó cho nó bớt khổ.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Đời Là Vinh Nhục</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc/" rel="alternate" type="text/html" title="Đời Là Vinh Nhục" /><published>2025-08-20T11:32:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:32:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đời Là Vinh Nhục</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục, cái vinh là mầm móng cho cái nhục đó thôi cho nên màn này Cha cho thấy rất rõ vinh bao nhiêu thì nhục bấy nhiêu, ngày nào làm ông thì bây giờ làm thằng để nếm vị khổ đó các con, vậy có phải cái vinh ngày xưa là mầm móng của cái nhục bây giờ hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trước Sướng Giờ Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trước kia càng sung sướng thì bây giờ càng đau khổ, Cha cho thấy rất rõ thằng tỷ phú thì phủi tay không thằng giàu bây giờ xuống làm thằng nghèo để cho các con thấy cảnh đời điên đảo giả tạm vậy con, không có gì trường tồn không có gì bền bỉ vĩnh cữu ở trần gian này, còn đó rồi mất đó có đó rồi không đó con ơi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tưởng Trần Là Thật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con biết có rồi không còn rồi mất đó là luật bất di bất dịch của càn khôn vũ trụ này thôi, các con cứ tưởng lầm rằng giả là chân cho nên các con khổ tưởng cảnh trần này là vĩnh cữu xuống đây để cũng cố địa vị tiền bạc nhà cửa móc nối đủ thứ nghiệp quanh mình rồi tưởng cảnh ấy là thật cho nên các con ôm nó rồi khổ với nó rồi quên cả đường về con ơi, các con ở trên kia chứ đâu phải ở dưới này.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mãi Miết Bám Víu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Xuống đây để mượn cảnh trần học hỏi rồi về, xuống đây diễn tuồng đóng vai làm vợ làm chồng làm anh làm em làm cha làm mẹ làm con cái của nhau để học hỏi đó thôi, học để tiến bộ rồi trở về cho nên đứa làm vợ thì học cái tình huống của mình thằng làm con thì học cái hoàn cảnh của mình mà không biết cho nên mãi mê các vai đó các tuồng đó tưởng chứng là thật rồi khổ với chúng, khổ mà vẫn cứ mê cứ mãi miết bám víu vào các vai tuồng ấy mà quên mất cả đường về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Xác Thân Cũng Giả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đó nhà cửa tiền bạc địa vị cảnh sống và các vai trò mình đang đóng cứ tưởng là thật và còn hoài nên khi chúng đổi thay mới cảm thấy khốn khổ vô cùng thế mà vẫn cứ cố bám víu níu lại các ảo ảnh hư dối ấy, ngay cả bản thân của các con cũng giả tạm nếu không giả tạm tại sao nó không bền nếu nó thật thì nó phải còn đó hoài tại sao mới trăm năm là thấy cằn cỗi hư hoại rồi, xác thân ngũ uẩn của các con giỏi lắm là trăm năm thì cũng phải tan rã.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hợp Rồi Phải Tan</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Ngũ uẩn con đang mang còn không giữ được huống gì nhà cửa tiền bạc địa vị của các con làm sao mà giữ cho được nên đứa nào ngu muội cố ý tìm cách giữ chúng thì sẽ khổ với chúng thôi, tưởng chúng là thật rồi sợ mất cái này cái kia cái nọ cho nên rốt cuộc rồi mất hết. Các con phải biết rằng tất cả phải mất không có cái gì tồn tại, chúng phải mất theo đúng định luật đến rồi phải đi hội ngộ rồi thì phải chia ly tan rồi phải hợp hợp rồi phải tan, đó là định luật vô thường của vũ trụ càn khôn đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quan Niệm Ngu Muội</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Khi các con mang thân ngũ uẩn vật chất thì không thể thoát được định luật vô thường này đâu các con, cho nên các con muốn cái gì nó phải còn hoài muốn cái nhà của mình nó còn hoài của mình muốn đồng tiền vàng bạc này mình giữ được hoài. Cha cho các con biết nếu từ nay các con còn cứ cố giữ cái quan niệm ngu muội như thế thì các con sẽ phải khổ với chúng thôi vì chắc chắn không thể giữ được, có vô thì phải có ra có tới thì phải có đi có rồi thì phải mất cho nên đứa con nào còn cố giữ chúng mãi rồi sẽ bị chúng khảo rồi khổ với chúng mà thôi vì chúng sẽ có lúc mất chắc chắn.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Màn Này Bòn Phước</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì vậy hiểu được chỗ này rồi các con phải thanh thản tâm trí, chúng có đến thì đến chúng đi thì đi không đắm chấp không đuổi xua không lấy đó làm khổ thì đỡ bị khảo thôi, Cha cho các con biết mất rồi sẽ có có rồi mất là sự thường chỉ sợ mình không có phước thôi con, màn này các con lo bòn phước thôi đừng có lo tiền bạc nhà cửa mọi thứ danh lợi hão huyền, những thứ này sẽ không còn đâu các con ơi màn này sẽ hao đi bảy còn lại ba thôi không phải riêng ở đất nước này mà rồi sẽ cùng khắp thế giới.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Giá Trị Vàng Thau</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho biết tất cả đều phải trải qua giai đoạn này mà Cha coi như là thử lửa để biết vàng thau hầu khẳng định giá trị của các con để cho rõ đứa nào là con hiếu đứa nào là tôi trung, để coi nó trung tới mức nào nó trung có tới cuộc hay không hay nữa chừng nó bỏ, đoạn đường này nó còn trung chứ qua đoạn đường khác khó khăn hơn nó lại bỏ đi, đó để khẳng định giá trị vàng thau coi đứa nào là vàng thiệt đứa nào là vàng pha thau vàng nhiều mà thau ít rồi đứa nào thau nhiều mà vàng ít hay đứa nào rặt ròng thau không hở con, nhờ đó mới khẳng định được vàng thau phân minh.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mê Trần Tiêu Luôn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho sự kiện đủ thứ biến động cho nhồi quả cho đảo lộn cho cuộc thế đảo điên rồi coi tâm các con vững tới đâu, đứa nào vững nhiều được điểm nhiều đứa nào vững ít thì được điểm ít hoặc nó ngã luôn thì thôi. Cha đã dự trù trước rồi Cha hao đi bảy phần Cha cũng đã dự trù trước những cảnh đảo điên rồi Cha cũng dự trù trước phải có rớt rơi hao hớt chắc chắn rồi đó con, cho nên đứa nào mê trần nhiều trược nhiều bị đảo điên với trần mà mất hết linh tánh thì màn này tiêu luôn, Cha cho biết trước như vậy đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vững Tâm Tu Tiến</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên màn này phải có khổ, có khổ để mượn cái đó dạy con cho lên voi thì phải có xuống chó có vinh thì phải có nhục có sướng thì phải có khổ có trị thì ắt có loạn, loạn rồi thì phải có lúc trị hưng rồi thì phải có lúc vong hưng thịnh rồi thì phải có lúc suy bại nhưng suy bại rồi sẽ tới lúc hưng thịnh đó thôi cho nên các con hiểu được định luật vô thường hư ảo của vũ trụ này rồi thì hãy an lòng vững tâm lo tu tiến.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="đời" /><category term="là" /><category term="vinh nhục" /><summary type="html"><![CDATA[Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Trở Về Phải Sạch</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach/" rel="alternate" type="text/html" title="Trở Về Phải Sạch" /><published>2025-08-20T11:16:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:16:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vay Nhiều Trả Nhiều</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này là màn tẩy rửa đó con nên đứa nào dơ nhiều thì tự nhiên bị khảo đảo vậy thôi, các con đừng có hoang mang phân bì rằng tại sao tôi cũng tu thật mà tôi bị khảo dữ còn thằng không tu lại thấy nó nhởn nhơ ăn trên ngồi trước! Chưa chắc đâu con! Cái thằng thức giác biết lo tu niệm thì nhờ chuyện chánh tu chánh niệm này mà nó bớt nghiệp ác, tâm nó thay vì nghĩ những điều không lành nó nhớ niệm Phật luôn thì ngay giờ phút đó nó bớt vay thêm chút nữa, bớt vay thì khỏi sẽ phải trả nhưng rồi cái gì nó đã vay từ nhiều kiếp thì nó phải trả chứ con, con hiểu vậy chưa?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thanh Toán Nợ Nần</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên các con tu mà còn nghiệp tiền kiên thì cũng phải khổ vì phải chịu thanh toán nợ nần quá khứ vì vậy có sự việc thấy rằng thằng chí tâm tu mà lại bị khảo đảo điêu đứng nhưng nó còn nghiệp thì đương nhiên nó phải bị khảo vậy thôi, nó còn nợ bao nhiêu thì Trời phải chuyển cho no trả quả tẩy rửa cho nó sạch sẽ mà về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trở Về Phải Sạch</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về phải sạch phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi, phải cho nó trả quả để nó nhẹ cái gánh của nó nợ của nó phải để cho nó trả để nó nhẹ nó mới về được chứ con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hoang Mang Bỏ Tu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên tu là gì là vun bồi là sửa, vun bồi cái tốt và sửa cái xấu khi tụi con sửa cái xấu vun bồi cái tốt thì tụi con được hưởng phước đỡ phải chịu khổ vì đỡ phải trả nợ nần, không vay thì khỏi trả nhưng ngược lại những nợ nần mình đã gieo từ nhiều kiếp trước thì phải chấp nhận trả hết chứ con cho nên những người tu thấy khổ rồi hoang mang bỏ tu điều đó sai con, tại các con chưa hiểu đó thôi cho nên màn này bị chính cái nghiệp của các con khảo rồi nhiều đứa tu cũng rớt nhiều đứa tu không vững tinh thần bị cảnh khổ khảo mà rớt màn này Cha thương các con đó dữ lắm.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Xuống Để Hưởng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì nó chưa hiểu nên chưa vững rồi rớt lên rớt xuống, mà thằng đó rớt là Cha khổ với thằng đó đứa nào rớt là Cha khổ với nó vì linh quang của Cha phóng ra để xuống thế xuống thế để làm gì? Không phải xuống trần chỉ để hưởng thụ đâu các con, xuống trần là để học hỏi để hiểu để thâu góp kinh nghiệm đạo đức cao cả rồi trở về không phải xuống để mà hưởng trần đâu các con, hưởng trần ở mãi đây rồi biết chừng nào mới về hở con? Thế nên Cha cho các con xuống đây là để học hỏi để tiến hóa rồi trở về vì đời là bể khổ luôn luôn, xuống đây là phải khổ và phải khổ mới có dịp để học hỏi tiến hóa cho nên các con đừng mong xuống đây để sướng.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="trở về" /><category term="phải" /><category term="sạch" /><summary type="html"><![CDATA[Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về phải sạch phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Chấp Các Phương Tiện</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien/" rel="alternate" type="text/html" title="Chấp Các Phương Tiện" /><published>2025-08-20T11:01:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:01:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hình Thức Tôn Giáo</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Này các con Cha xuống thế để làm gì? Để cứu khổ cho chúng sinh để giúp cho chúng con quy hiệp trở về, tất cả những phương tiện cứu khổ của Cha đều cho xuống thế để làm việc để độ trần, mà các con có biết những phương tiện cứu thế độ trần là gì không? Đó là các tông phái chi phái các hình thức tôn giáo trên toàn cầu đấy các con, tất cả đều từ một gốc mà ra, mượn phương tiện độ trần màu sắc tông chi phái khác nhau là để cho các con nương theo đó mà tu, đứa nào hợp với màu sắc nào thì nương theo đó mà tiến tu để trở về, Cha cho nhiều phương tiện nhiều điều kiện để các con nương tựa mà về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Các Phương Tiện</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là phương tiện của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy !!! Thằng đạo Phật nói đạo Phật là chân lý thằng đạo Khổng nói đạo Khổng là chân lý thằng đạo Lão nói đạo Lão là chân lý thằng đạo Thiên Chúa nói Thiên Chúa là chân lý thằng đạo Cao Đài nói Cao Đài là chân lý và đạo Cao Đài do Ngọc Hoàng Thượng Đế lập ra cái đó mới đúng là chân lý.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quan Niệm Lầm Lẫn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đã từ lâu các mối Đạo và người đời đã quan niệm lầm lẫn như thế đấy các con, Cha nói cho các con rõ tất cả mọi quan niệm cố chấp lầm lẫn như thế đều sai hết các con bởi tất cả đều không phải là chân lý mà các tôn giáo các chi phái chỉ là phương tiện để độ nhân là màu sắc của chân lý là chiếc thuyền để các con mượn đó mà về đấy thôi, các con vì chấp ngã vì ganh tỵ vì tranh đua Đạo này Đạo nọ Đạo kia Đạo người Đạo ta, Đạo này cao Đạo kia thấp cho nên rốt cuộc rồi chia rẽ rồi ghét bỏ rồi hận thù rồi giết chóc rồi tranh đoạt đủ thứ hơn thiệt rồi làm sao mà về hở con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đừng Nghĩ Thấp Cao</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con cứ cố chấp cái quan niệm ngu muội như thế rồi làm sao mà về cho nên Cha xuất hiện để lo cái gì? Lo sự hòa hợp để quy về một mối tức quy nguyên về một gốc mà thôi, cũng của Cha cho xuống thế Nho Thích Lão hay các chi phái rồi cũng phải quy về một mà thôi, các con đừng tranh hơn thiệt đừng nghĩ thấp cao, chấp như vậy thì có chỗ tâm không hòa mà không hòa thì phải loạn động, không hòa thì tâm tán loạn mà tán loạn là rước trược tới, cái tâm thanh tịnh thì rước cái thanh cái nhẹ mà thanh nhẹ thì mới được về chứ các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Cho Mình Giỏi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con tán loạn lo ganh đua đem cái ta vĩ đại án trước mắt, thằng nào cũng chấp cho mình là giỏi là hay lo tranh hơn thiệt thế nọ thế kia rồi chia rẽ rối bất hòa vậy mới sinh ra đủ mọi chuyện khổ đấy các con. Thế gian hiện tại bị nhồi quả đau khổ đủ thứ loạn cảnh là vì đâu, là vì tâm con người bất hòa loạn động đấy các con, do vậy mới sanh mọi việc khốn khổ trong trần gian.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tâm Trong Cảnh Ngoài</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con muốn bên ngoài yên mà tâm trong này động thì làm sao yên được các con, cảnh ở ngoài yên vì tâm các con yên các con phải yên trước mới tạo cảnh yên sau, các con không yên không hòa không đồng bảo sao đừng có chiến tranh giết chóc loạn lạc hở con, khi tâm các con tán loạn nghĩa là nội tâm muốn hơn thiệt thấp cao tranh chấp thì bảo sao đừng có cảnh hơn thiệt loạn động chiến tranh bên ngoài xảy ra, tâm các con còn dẫy đầy ích kỷ nhỏ nhen tham vọng rồi bảo sao ngoài này đừng có khổ vì có tham vọng ích kỷ nhỏ nhen từ trong này mới thoát ra tạo cảnh ở bên ngoài, tất cả hoàn toàn do nghiệp lực của chính chúng sinh tạo ra thôi con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khối Trược Hoành Hành</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con biết khối trược đang hoành hành cho nên các con khổ cho nên trần gian khổ nhưng các con có biết khối trược do đâu mà có hay không? Đó là do hình tư tưởng của các con đó thôi, nghĩ một điều xấu xa nghĩ một sự kiện không lành những tư tưởng này thoát ra rồi tổng hợp lại thành khối trược mà càng nhiều tư tưởng xấu thì khối trược càng lớn mà càng lớn thì nó càng hoành hành dữ mà càng hoành hành dữ thì đương nhiên các con phải khổ đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Nghiệp Quả Chúng Sinh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tất cả đều do nghiệp quả của chúng sinh phóng xuất ra rồi dội ngược lại cho nên màn này khối trược hoành hành là do nghiệp quả của chúng sinh thôi con, rồi đứa nào nợ nần bao nhiêu màn này Cha cho các con có dịp trả nghiệp quả đã vay bao nhiêu thì trả lúc này để nhẹ bớt để bước sang một giai đoạn khác có phước hơn.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="chấp" /><category term="các" /><category term="phương tiện" /><summary type="html"><![CDATA[Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là phương tiện của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Không Tu Là Khổ</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho/" rel="alternate" type="text/html" title="Không Tu Là Khổ" /><published>2025-08-20T10:46:00+07:00</published><updated>2025-08-20T10:46:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tu Áo Tu Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Này các con, lúc này lẽ ra Cha chưa xuất hiện nhưng khi thấy cần Cha mượn bộ áo trần gian để đến với các con, các con nên biết áo Đạo nhưng tâm không biết Đạo thì thật không ích gì !!! Mặc bộ áo Đạo thì phải hành động cho đúng, các con tu áo nhiều rồi nhưng tu tâm chưa được mấy đứa cho nên lần này Cha sẽ mượn bộ áo trần gian để hóa độ các con, Cha sẽ sống như một người trần gian để dẫn dắt các con, Cha sẽ trần mà thoát trần để dạy các con phá mê phá chấp trực tiến vào nội tâm hầu lo trao dồi sửa chữa cho nó luôn sáng đẹp.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tu Kiểu Hình Thức</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con phần đông tu kiểu hình thức tu bề ngoài không mà thôi, các con chỉ lo dọn bàn thờ bên ngoài cho thật trang nghiêm mà quên lo chăm sóc cái bàn thờ bên trong các con, đã bao lâu rồi các con để nó hương tàn khói lạnh! Các con ơi uy nghi bên ngoài nhưng phải lo dọn bàn thờ bên trong, bàn thờ bên ngoài không xứng bằng bàn thờ bên trong đâu các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Tu Là Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trong mỗi các con đều có ngọn đèn lư hương phải lo cho đèn nến bên trong sáng choong luôn thì các con mới mong tiến hóa tới chỗ giải thoát mới mong có ngày phản bổn qườn nguyên. Màn này không tu là đại khổ đại nạn đó các con, Cha cho các con biết đại khái như vậy, đứa nào biết lo tu thì đỡ khổ mà đứa nào mê đời chắc chắn sẽ bị khảo đảo ghê gớm.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ngoại Cảnh Đảo Điên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này tiêu bảy con ơi ráng mà lo tu, hành Đạo chơn chánh lo tu niệm đừng có nghĩ trần nhiều đảo điên với cuộc thế rồi các con sẽ phải bị khảo đảo dữ lắm, màn này đứa nào có tâm vọng ngoại thì phải khổ vì ngoại cảnh đảo điên tâm vọng đảo điên thì phải chịu điên đảo, màn này quay vô trong đi tìm nguồn an lạc của nội tâm tìm cái sáng của phần hồn lo cho phần hồn xót thương cho trong này quay lại bên trong này lo hương đăng cho trong này đi. Cha ngự ở trong này chứ không có ở bên ngoài đâu !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mượn Khổ Tiến Hóa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha ngự ở khắp mọi nơi nhưng sở dĩ Cha nói không có bên ngoài là vì các con không biết ở trong này thì chưa có thể biết được bên ngoài các con hiểu chưa, lo cho trong này dọn cho sạch bàn thờ uy nghi sáng luôn luôn trong này thì Cha ngự trong này luôn luôn đó con. Ráng lo tu trao dồi hạnh kiểm mượn cái khổ để tiến hóa, màn này Cha cho nhồi quả để cho các con thức giác để biết trần gian là giả tạm là bể khổ nên không thể hy vọng có hạnh phúc thật sự vĩnh cửu dưới trần này đâu, mượn cảnh khổ để dạy cho các con đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bình Tĩnh Chịu Đựng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nếu các con giác ngộ được sự thật này thì khi các con bị nhồi bị khảo các con sẽ bình tĩnh hơn có nhiều can đảm hơn để chịu đựng, vì các con phải hiểu rằng nghiệp khảo đảo cũng do tội của mình đã vay tạo nợ nần của mình phải trả cho sòng phẳng vậy thôi, ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Nhận Trả Quả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trời lúc nào cũng ở đây ở bên các con nếu các con biết tin Trời tin có Trời là Trời ở với các con luôn luôn sẵn sàng cứu khổ cứu nạn, nếu nó chịu biết có Trời và lo tu vừa chấp nhận trả quả tiền kiên đồng thời vừa trao dồi phước đức hạnh kiểm, màn này đứa nào không chân chánh bị mê trần nghiệp quá nặng và không đủ phước đức sẽ phải chịu khảo đảo rồi có khi tiêu luôn tiêu bảy nghen con, ráng lên !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="không" /><category term="tu" /><category term="là" /><category term="khổ" /><summary type="html"><![CDATA[Ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>